[DSE 2020] 同學仔開始溫你嘅 數學 未？ [5]

有咩問題就即管問啦

---

credits to 會考巴
補返關於CORE嘅重要嘢

計grade估算
我用2018個weighting嚟做估計
因為今年個style都似，MC煩LQ易

2018 MATHS DSE
Paper 1 weight ~1.069 (59.1%)
Paper 2 weight ~ 1.733 (40.9%)
Full mark = 190

例：paper 1 70/105 + paper 2 40/45
Score = 70*1.069 + 40*1.733 = 144 -> 75.8% > level 4

2018 Cutoff
5** 90%
5* 83%
5 77%
4 63%
3 52%

要問grade嘅自己做參考啦

Paper 1 suggested solution

Paper 2 suggested solution

---

btw考m1留意吓呢個頭喇

留名

個頭一出街就認到啦

不過唔驚
哩個post根本冇人理

唔知今年m1份卷點呢
2011 M&S 2014 M1
依科我隔幾年入親去考份卷都好似出得唔淺
唔知係咪突登

希望大家收到我既祝福

呢幾年M1反而淺過頭，我估EAA將佢定位做簡單野，所以唔再出得深，反正讀嘅人本身數唔係最top，深野搬哂去M2
我都想佢出返好似2014咁而家條curve仲高過core

上年M1個cut-off 咁高
擺明有空間可以出深啲啦

佢肯出深返啲我再去玩下睇下有無5**

你都估唔到佢邊年想出得深

其實講依2年既話m1條curve高過core唔出奇啦
我反而覺得早幾年core份卷出到要成92%先有5**先唔正常
變相鬥小心多過鬥識做, 咁就完全分唔到5*同5**既學生實力既分野係邊
依幾年應該穩定90%先叫合理(今年有機會低1%以內)
而家core個模式開始變緊, 唔再係死操爛操熟一種題型
搞到堆名屍又話自己貼中又話用咩神技秒殺邊種題型
所以core份卷算叫做有d進步

不過M1就算數啦份卷而家淺到拎93分先有5**
calculus果part又唔係讀得深入, 問得深起上黎好似2014又冇人識做
prob果part冇讀過上u year 1再追又未遲
你幾可見到入大學d科要求你要讀過m1先比入
岩岩睇完2019得2000幾人讀, 執柒左佢啦

compulsory 嘅話 HKEAA 夠薑嘅話唔該 Paper 2 禁用計數機
咁樣條 curve 會低返好多

m1 個感覺係有啲怪
明明以前 m&s 啲題目年年都變化不大
但係都好似難過m1咁

岩岩睇你舊post發現原來你m1 85分得5
真係好慘依d分數對比當年M&S真係A都有突

2018呢年唔算慘
舊年92 5*

仲要得2-3分numerical mistake

天滅M1

怨氣好重
明明一take滿分咗

eaa死清光

可能係讀得M&S既人本身多數唔係理科人 (我會考係文商科)
分數上始終冇左理科人同你對打係會低d
二黎係M&S當半科
以前2個AL考得好都夠入U, 好少話會用科AS黎拉,
因為就算拎A都係當2.5分計, 換算返AL既C都冇
所以大家擺既時間落去都唔算多

但其實有時M&S calculus果part最後都唔明問緊乜
唔計curve sketching
反而prob 3題LQ入面得1題係深, 淨低2題都係淺野

我好多時接觸學生都係中四開始
一聽到學生揀咗M1就頭痛，如果個學生數底唔差嘅話就更加替佢可惜
浪費三年去讀一個閹割版嘅課程，讀完好似無讀咁

上到大學以為自己識calculus，結果乜柒都唔得，一見sin cos就收皮
以為probability有用，結果人哋一個禮拜就追得晒啲課程
工程要讀下matrix咁樣，M1仔又棟咗喺度，有撚排都追唔到其他人

快撚啲cut咗M1去啦

原來係2018年
M1真係比人讀, 但比狗考

如果用上到大學嚟講嘅話
M2都唔見得好好
要真係去到 pure math 或者 applied math 先會有用

累到我讀完MASTER都3埋

今日8-10
11-1
2-4
5-7 學車
8-10
正撚到

😘

多路數

訓住晏教上zoom

Why unhappy🙁

點溫m1 好
除左M&S 同 dse 仲可以有冇咩野可做下？

鋤mock

有冇咩介紹？

我修m2
但覺得如果aim 4/5 既話 樂思個本唔錯
佢係跟住以前dse既出法黎出 做返三四round 連埋dse就操得熟啲題型
m1應該都有

想要*

M1年年倒模一樣，你要嘅係準繩度而唔係練題型
所以做邊份mock其實都無乜所謂

做個比喻
揀M2卷可能要考慮目標，難度，可靠程度...
M1唔使諗，佢寫M1 mock就買得

想問lv2 cut off

其實都係估估下，好少街外數據可以跟
無乜人level 1/2會買卷睇分，所以好難知道cutoff

你預3x%左右有2

google lsforum dse cut off

Why choose m1/m2

數學

thx

2020 準備m2 拎5*/5**
溫剩matrix//vector//system of linear equation//integration
你問我答

數學成績唔夠勇武

Afraid of no A1 in jupas

Ls 中文應該有5英文應該有4但數學原本日本留學，6月睇直播決定翻嚟之後就想留翻喺香港一齊打就報咗dse，到肺炎先有時間溫書
36-38%有冇2 18碎

知道

叻叻
我學車/報考試/交學費/買3/買手機/交家用
冇$$了

今次一定深
上次92 5*離撚哂譜
唔報就笨😅

咁好幫我宣傳

如果你5*咗會唔會再考

最後一戰😡

M1好易失手
Good luck

唔得就柒住見工
唔緊要😅

見得成話我知
等我參考下

好！band1☺️

弱者先交家用 我真係出嚟做嘢都唔會比
平時唔太洗錢 儲起嚟
見到有嘢想買 就比錢
有$$真好

Lsforum 你開

最尾個part咩黎

Vector crossover matrix
咪撚玩啦 又係啲讀完大學數嘅傻屄出嚟整啲屄dse m2 mock出嚟嚇人

佢dse夠膽咁樣出
我水喉通插屎眼 紅毛泥封西

就咁睇得個煩字，無乜內涵

No我只係樓主not版主

DSE課程好似無提過matrix係屬於vector

求高手解答一題m1數

題目：The probability of a black day is k
問題：Find the probability that there are at least 2 consecutive black days in a week.

BB/////
ABB///
/ABB//
//ABB//
///ABB/
////ABB

之後k^2+5*k^2(1-k)

我見14年做at least 4 consecutive days呢招work
點解呢題會錯

elementary matrix 啫
Ax=b
QRx=b
Q^{-1}QRx=Q^{-1}b
Rx=Q^{-1}b
Rx就係row-echelon form

個重點就係兩邊乘以Q^{-1}就相當於做咗Gaussian elimination
亦即係話我哋可以將Gaussian elimination所做嘅嘢以一個matrix表達
係linear algebra一個基本嘅重要概念

BBXXXXX 包咗 XXABBXX 同 XXXABBX 同 XXXXABB

又唔係完全無
syllabus 話 solve system of linear equations 要識三個方法
Cramer's rule
inverse matrix
Gaussian elimination
而 inverse matrix 呢個方法即係暗示咗要識得將 system of linear equations 以 matrix from 表達

我諗住18 93 5**先走去報19
同你一樣諗法
點知19仲淺過18

2018 m2個陣都冇人估到2019玩啲咁既野

所以我覺得考評局冇咩路捉就係

我留意哂所有失分位
同我定

滿分

Ok I get it thanks

我覺得廿幾年黎考左百幾次考試入面
呢個算係最有成功感既一次考試

其實點解可以咁玩
Ax=B
x=BA^-1
呢個manipulation係dse仲有冇其他花款

😉

錯曬喎ching

教呢課嘅時候都未必有提過vector呢隻字

有啲會用column vector，然後部分學生會以為打直嘅先係vector

詳情請google "linear algebra beginner"

vector太過無處不在
要定義vector唔容易

係喎
A^-1B?
我仲未開始讀高抬貴手plz

Element in a vector space

M2 2016 條trigo 好難

搭單問下 呢類題目邊到有得train下
見舊制問高次方程x trigo好似都唔會淨係問cubic polynomial咁低b

Q6?

Yes dse 唯一一條唔識
Last part 嗰個
Ce 題目太淺（out c 搵general solution嘅無做）
dse又做哂 ～
想trigo 肯定自己要拎滿分

2018 m2 Q3
Cot A= 3 cot B
我轉咗佢做
( cos A /sin A )(sin B / cos B) =3
拎嚟用 係咪都照比分

但成個flow都好易明啫
你可以試下自己計下15°嘅trigo ratio

有冇人覺得高考Applied Maths好好玩
如果有得讀舊制就好，啲mechanics完全係而家DSE Physics嘅進化版

有無多啲呢類題目既example望下
覺得可以將隻角放入去條polynomial呢樣野好神奇

你係咪計數/溫理科個陣 覺得好似同女人做愛一樣咁爽？

22歲都要考DSE同啲中學鴨爭讀大學仲爽

其實compulsory已經有一part係將trigo equation當quadratic equation咁solve

計到條數仲爽過屌閪

btw 有咩慳時間既m2 program
我入左matrix乘法
system of linear equation
binomial theorem
剩低一格唔知入咩好

Ching aim what

考得好過你咪得

5
只係唔想一科有星另一科3/4
張cert會好柒

Ok la me 5* 5 4 3 都有
Me 5 aim at least *

拎5唔難 易過core
小妹G持你

Consider inclination應該就有嘅
不過應該唔會去證隻角一樣

近年eaa做咩咁離地
設題上係有少少心思,諗到會好快做到,但事實上個個都係硬爆

我意思係36.86>35 個個寫法
eaa好似好鍾意咁玩
之前m2都有

一樣姐 你首先都係要prove咗x-axis係angle bisector先

求m1 5** 前一晚訓到6 個鐘🙏🙏

硬爆有樣嘢好
唔使擔心寫柒咗扣pp
少一個marking陷阱

唔想同啲大我4年既做同學
可唔可以G持下我

Core已**？

希望20號r清上身

你好似考M2喎

咩意思佢上年咪孖星左

理論上應該係

你個頭希望可以保佑到我4 星🙏

有冇例子？

20號要上我身

如果要講嘅話
MC咪仲離譜 個個考生都用計數機屈答案

M2壞腦題

lm

咁就一年

等我諗下先

隻手一啲都唔靚

所以今年出到咁

比我睇你

一陣去做gym☺️

終於抽到時間做返今年兩份core卷
我收返先，paper 1俾我想像中仲簡單，今年第一次1.5小時內寫哂，以往最尾嗰條都卡大半粒鐘

最尾嗰題原來只係翻炒17條similar，仲要17啲分無俾得咁鬆，同埋佢bii)搵area做乜勁，後面都用唔著
Q14唔覺有人用marking個方法做我自己做法係join b個locus 同埋perpendicular bisector equation 搵粒mid point再用sin計角，應該有更快方法不過一心諗住using result of b又唔想join落circle（應該好多DSE雞會唔理foundation part格硬爆）
Q17 DE mid pt x coordinate係 k, 然後sub k=0（因為要match given x=0）再proof by contradiction搵個真circumcenter得唔得
呢題仲難過最尾一題，最尾都係得cii 4分考起人

overall paper 1 應該係~16，淺過18

paper 2其實同類題目比18都深過20喎，同埋18中間幾條geometry啲which of following is true卡關勁好多，例如Q17 Q19之類，我自己都做快過18幾多（不過可能純粹係自己數底好左，未必同難度太大關係）
今年條linear programming, i同四心係幾有新意嘅，同埋好似比18更難依賴計數機咁，我覺得mean會高分過18一分左右 (24/45)

由於paper 1, 2都淺過18，overall cutoff就應該高少少，我估等於舊年或者最多加一分 (90-91 5**, 84-85 5*, 76-77 5)，睇下中唔中

我想請問一下pgde係咪一定要minor一科其他野
如果我而家自修physic dse其實對讀pgde果陣/做野果陣有冇特別幫助
Thanks~

Phy dse 唔係一定要做lab咩

physics老師

佢有讀過combine sci應該報到

呢到就變教畜補習佬討論區

唔係必須但建議
多張刀會幫到搵工
maths老師通常都要兼教 常見嘅兼教科目都係初中IS/電腦/中三Phy Chem Bio
如果你有興趣兼教IS/Phy 自修DSE physics一定有用 最好落場考埋5**

教畜多啲

哲學問題：補習佬算唔算係教畜嘅一種？

你仲未計今年考生狀態差過往年喎

linear programming 創意咗喺邊

但係又多一個月，打返個和啦

以往題題都係搵maximum/minimum，好似無試過掉返轉搵constraint? 死操啲同學應該會呆左

只係
Find the minimum value of x^2+3.
同
Find k such that the minimum value of x^2+k is 3.
嘅分別

分唔到係正常
考評局認為5** 同5* 同5嘅能力係一樣
表現最好嗰啲叫5**，好啲嗰啲叫5*，之後嗰啲叫5

如果佢想出得再新穎啲應該連maximum value都唔俾
叫佢地學返睇條線嘅slope

推下先

考評局認為5** 同5* 同5嘅能力係一樣
表現最好嗰啲叫5**，好啲嗰啲叫5*，之後嗰啲叫5
你UP乜春

好～唔該哂
咁我2021報physics
但見工時可能未出成績
不過唔理了

能力一樣 分數可以唔同

Yes

搵工嘅嘢唔止一年㗎可能

總之好似R清讀math咁型
我報教畜應該唔會理我

EAA本身叫5等做最高能力，咩5可以面對不熟悉情境純熟運用技巧之類嗰啲descriptor

佢地本身define 5** 5* 5都係具有最高等能力，只係5**係有呢個能力入面嘅top 10% candidate咁

數學就嚟final

This is DSE chicken post

This is old seafood post

已經old到唔使考final

你係變young 然後考返dse

寧願變young做返DSE雞

考DSE=工作一部份

幾時大學grad呀你

話說DI method真係好好用
DSE 個仲嫌佢廢

DSE講明by part最多兩次
DI method無存在價值

照教咗先，有啲學生寫多兩個負號就會hang機

會錯呢啲嘢嘅話
DI method 都一樣會錯正負號啫

就觀察所得好似會無咁易錯
同埋啲小朋友好鍾意啲gimmick嘢，成條神技咁樣佢哋會易入腦啲
有時真係要花心思將啲阿媽係女人嘅道理包裝到好fancy

另外
m(7s+3t) + n(16s+7t) = 42s+58t
唔代表
7m+16n=42
3m+7n=58
因為s同t只係real number
唔係variable
亦講唔上有 linear independence

out-c=神技
有啲小朋友諗嘢真係好膚淺

trigo dihedral angle formula
嗚呀好神呀

啲補習同學學多條rule去應付一啲特殊到不能再特殊嘅情況，佢哋就會覺得自己蝕底咗

阿sir教out-c嘢
=> 小朋友：好神呀 我要學我要學

EDB發覺大家都好有興趣學多啲嘢 於是將out-c嘢加入課程範圍
=> 小朋友：頂！ 又要學多樣嘢

呢啲心態真係

不過呢啲時候就要睇補習授課員嘅節操啦
out-c得嚟要真係喺考試有得著先好教
為咗吸引學生要浪費時間呢啲行為不要得

但有時又好撚矛盾
好似我中學個時都唔想記埋啲out c嘢 通常我知左就算
但佢又仆街 成日比啲guide你就當唔係outc
最後第二年考迫住記啲outc 嘢
一嚟防止佢玩嘢
二嚟有咩事上嚟可以用

BTW 隔離chem好似好鍾意咁玩
我真係想知有幾多人係之前未學過
而又係考場揸住佢比嘅guide 可以砌掂條自稱唔out c 嘅題

AL一直都係咁玩
guide住你做out-c題目
個範圍係闊到你無可能溫得晒
焗住俾佢guide

原來AL開始就咁仆街
我中學成日屌 係咪當我地係班科學家
其實我懷疑班科學家未學過都未必做到
考試個時咁趕
得個guide 要明個新嘢(雖然又真係算叫用學過嘅嘢develop嘅

係DSE開始搵返啲AL題目嚟參考啫

傳說中DSE拎5**係大約等同AL拎A架嘛
咁有返一兩題接近AL程度嘅題目都好合理啫

咁講啦 我覺得唔好題題都係guide住out-c
始終要有啲routine嘢畀渣人攞分...
但又唔可以完全冇 好似今年core嘅最尾
同2017冇乜分別分唔到到叻人

又串

以事論事啫

講得好
好有道理
想知你中學個時係咪真係咁諗

BTW
已經分唔出你係真心定串
DSE拎5**係大約等同AL拎A
哩句應該得DSE拎5**個啲會同意

拎5**但表示完全唔覺得自己AL拎A
AL同DSE完全兩個世界

梗係唔係啦
我只係小薯 邊會有呢啲神人思維

DSE拎5**係大約等同AL拎A
呢個講法好似係設計DSE嗰陣有提起過
不過HKEAA官方說法係DSE同AL係唔會有個類似換算表呢嘅嘢可以直接比較

好憎vector
點解呢樣野要係數學界入面存在

好撚憎Graph curves in polar coordinate system
好地地用Descartes 個個唔好咩
或者好似dse咁計下角咪算
係要玩嘢嘅

以前預科有樣嘢好，就係篩走晒底層啲人，淨低嘅人都有返咁上下水平
教書可以快啲深入啲，同學之間嘅討論都有養份啲
你要喺咁樣嘅環境浸兩年，再考AL，先會比較到

簡單嚟講即係永世都無得比較，所以兩邊都唔需要感到自滿

唯一可以比較既係
你地班老餅

聽日打文，拖左咁多日梳

拜定先

自問自答

二頭G 有冇30磅

10kg😭

一次過做到幾多下 淨係用手力 單手
一上一落咁計

想問 dse係要識lim(h->0) (1+1/h)^h=e
定係 lim(h->0) (1+x/h)^h=e^x?

應該兩樣都要識

呢個解法好好多

文呢

M1會唔會有機會出到14年咁?

no

想出到14年咁，咁樣至少穩到粒星，出到19 咁真係前一晚訓少一個鐘少一個grade

覺得自己integration實力去到而加玩MIT嘅integration bee都最少拎頭5

想溫vector
想知點樣先係part B vector 長題目拎到接近滿分

vector有一半都係考啲standard嘢喎
你有咩唔熟先

通常係最尾個part 溝埋四心
仲有搵角度點諗
同埋我仲未開始溫/做 vector pastpaper deadline fighter

溝埋四心就唔識嘅話應該係幾何底子唔同
同vector唔熟關係不大

搵角度都係standard嘢
來來去去都係用scalar product去做

溝埋四心就唔識嘅話應該係幾何底子唔好
同vector唔熟關係不大

搵角度都係standard嘢
來來去去都係用scalar product去做

integrate sqrt(tanx) dx

Google就有答案
Give me some challenging question

冇人叫你未做就去睇答案

不如你玩integration bee都用google啦，以你用google嘅實力，唔好話頭5，評判俾你做埋都得

呢啲咁經典嘅題目 我小學個陣就做過
我做一次啫係要我背默 玩罰抄啫
都唔係 同埋 唔洗用腦

我一早就知

收嗲啦 我幼稚園就識微積分啦
屌你 challenge me
How old are you 老幾呀你

成班人數學逼害我
共產黨派嚟架你
阻我光復學位

再次拋磚 好貼地嘅

我覺得佢個趨勢係真係越出越淺，以後最盡都係17難度

做埋2017條integration pp
激戰你呢條

等你

而加放飯
食完就激戰

成朝冇嘢做 係度溫書

呢題唔錯
但(b)好似可以唔使用到(a)

要呀 (b)第一舊用by part會出(a)(ii)

我屋企對上鑽緊牆
鑽鑽吓停咗我就諗住佢鑽完
點知半分鐘後又嚟過屌

劇透慎入

真

想知點用ai 做

我做(a)(ii)嗰陣用咗(a)(i)

你b part係預學生好似上面咁做?

唔洗理佢 呢個傻閪嚟
22歲人地U grad個陣佢仲係到考緊DSE

我原本係拆兩舊
第一舊by part會出(a)(ii)
第二舊就都係代3sec

但有人冇用(a)都做到
加加減減

咁佢quitu追夢姐
雖然講野又真係幾傻

條友上次臨考DSE冇撩佢就係到無端端引戰

係公司溫書 對住啲靚女officer姐姐
我做啱一條幫我吹爆一次

返去做assignment啦你

巴打好可愛

我上次行街買嘢唔小心踩到村口條狗隻尾
而加一落村就追住我嚟吠

真絲

咁搶口

男仔性格 真絲無人信

我先係
你冇mk頭，冇美腿

你真絲我都真絲啦

真絲=真的是會考都無C

唔好信

又去左shopping
$$

又係佢
佢係咪準備緊2021 DSE

係咪要express a(n+1)/a(n) in terms of s 同埋 t?

留名睇雙收皮

幾好

今次(c)要用齊(a)(b)喇

係

Part a : t formula?

a應該係預上下 乘secx
好似係

其實我覺得(a)如果無提示嘅話喺M2嚟講已經算偏向難

但提完又唔洗諗

(a) 好有2019條intergration既味道

t formula too long
上下乘sec x

On9
Not part a difficulty lor diu

呢條(a)你頭腦清醒嘅就好快搞掂
如果用t formula會好慢
當然最後都計到而且答案一樣

宜家學生做數太routine
有時要think outside the box嘅

standard

咁講啦
t sub 嘅作用就係將 trigo 變做 rational function
但係M2入面其實無太多板斧去處理 rational function
最終可能又係要 trigo sub

結論就係 t sub 喺 M2 入面作用十分有限
唔應該將呢招擺喺考慮嘅前列
應該諗下有無其他嘢可以做
諗到無嘢好諗先會考慮 t sub

咪就係好多人當正t formula係萬能
唔理三七二十一就狗衝去用

M2 課程入面明明無 t sub
教 t sub 嗰個授課員要負上解說不力嘅責任

t-sub 係m2課程其實算係神技類既存在
對學生黎講 佢地會覺得諗唔到個陣就畫個直角三角形寫低曬sin cos tan係咩先

如果講神技嘅話
partial fraction 應該比 t sub 實用

我有叫佢哋咪撚用
要用就實有一part叫你寫sin x, cos x in terms of t

有時真係要諗開啲
例如in (cosx)/(4-5sinx)你確定要用t sub?
or (3cosx-4sinx)/(3sinx+4cosx)呢啲

個人覺得由於m2課程無寫t sub
只會係提你嘅時候(eg 2017)先真係要用

下面個個用subsidary angle做唔做到

btw 簡單野應該唔會有人咁睇唔開既

唔好搞到啲嘢咁複雜
Integration要計到同埋計得靚

你地覺得咁多年dse m2難度順序係點排

個guide要寫得隱晦啲 但其實我都諗唔到點guide
By multiplying the numerator and denominator with t, where t is an trigonometric function of x?

2019>all
利申 2019年輕屎忽

所以我咪索性唔guide
guide令到條題目太clumsy唔夠elegant

精髓
d分母等於分子 下面嗰個一個ln收工

擺第7題應該係section a
但條題目如果(a)唔識做既話 8分就會得返中間prove野個兩分
其實違背左section a題目既用意
因為正路放係section a 個(a)既野應該係人人都執到咁濟（睇下平時個啲Using intergration by subsitution既濕鳩題目 ）
不過唔講呢樣野 題數係好野黎期待你之後繼續拋磚

其實課程無即係唔使用都會做得到

啱 係太多人以為一定要用先會做到
同埋覺得eaa考嘅係醒唔醒起用t sub
結果聰明反被聰明誤 根本唔洗用都做到

多謝大家意見就真
不斷fine tune我出題目嘅技巧

1st tier 19 13
second tier 17 12
third tier 16 18

14 15明顯最淺，特別係15

咁提多樣minor嘢
你(c)話Hence 其實有啲唔清楚
係一定要用晒(a)同(b)先收貨
定抑或是旦用一樣都得?
不過你條數設計到要用晒兩part所以今次就無事

個人經驗係如果t sub完之後好鬼靚嘅話
咁多數其實唔需要用t sub都做到

thanks

Get level 5 in second tier

有冇做matrix心得

diagonalization
eigenvalue
eigenvector
最起碼要熟呢幾樣嘢先

睇埋AL啲題目
連加都好似未出過

有冇例子

連加係咩意思?
AL 2011 P1 Q8 算唔算

就係嗰類 或者09年嗰條

傾左咁耐 仲未有人講m1

唯有可以問得深就係起CLT到guide你做testing

除左pi/10同埋佢啲倍數
仲可以砌到咩special angle黎考

cos(pi/7)都砌到條Minimal polynomial出嚟嘅
8x^3-4x^2-4x+1=0
但麻煩在條式無rational roots，喺DSE考唔到學生去砌個surd出嚟

所以都應該係考返pi/10嘅倍數㗎啦

其實dse可唔可以畫圖黎做
上網見到pi/10用isoceles triangle有個好正既解法

個鋪排會好長，畫圖，定義啲點同幅圖
有排你寫

golden triangle

數撚又打J

[DSE MATHS 2020] M2 3>5** 心得分享，祝大家成功

做左咁耐卷
終於見到啲唔係f(a-x)=f(x)既prove題

但呢個超送分喎

幾鍾意最尾嗰part 條題目你出?
佢望落同(c)係上下倒轉 好elegant

最尾嗰part唔係一樣u=a-x咁做咩

邊到搵

條題目

唔係啦 要考dse邊咁得閒諗題目
咁就要諗下用乜substitution可以將佢變返做上面個樣了

有冇answer
唔識

let x=pi/2-u

咁高汁 有啲出版社就咁改下dse pp就算

數撚做數爽撚過同女人做愛
利伸：唔係數撚

係咁咦改pp就算->行貨
自己諗新嘢->離地
要喺兩者之間拎個平衡唔係咁容易架

後者爽啲

first principle 出ln就正

邊個會估到用det考binomial
如果有份19年考之前出嘅mock係咁出
肯定會畀人話離地

下 part A level 咋 不離地

但已經唔係送分題

其實返左工之後考試真係比我想像中辛苦
想像唔到年年考一次DSE感覺係點

講緊 2019 M2 Q2(a)?
呢題個 performance 係 very good 喎

依家事後孔明你梗係咁講
比你上年考之前睇到 你仲唔屌爆份卷個屄

冇乜特別 都係用下ln啲property同埋e個個limit
對5+既人冇影響啦

呢條要諗耐啲 新題型 但唔難
我17年考 條binomial 溝埋summation啦
我都冇屌爆份卷個屄
但諗耐咗

考之前個日緊張到3點先訓成份卷唔太夠時間做

竟然 考得M2數學能力都有返咁上下

未出過 溫下先

點解你會識 屌爆人個屄呢句
我成日講 講到唔記得自己係咪成日講

2019條MI真係好on9
背pp 背咗代負1個做法
弱撚智

22歲仲要靠考DSE入大學真係陰公

c點做

諗下個(a)有咩用
只係compulsory part嘅玩法

Part a b幫你搵到BC係diameter，好快計到centre of sphere
淨低自己諗，好多方法都work

修正下先，係計到ABC嘅circumcentre，唔係centre of sphere

姐係我可以睇成radius of circumcircle=radius of sphere?

見到呢題又諗起
sphere究竟剩係計表面定係包埋內部
呢個老問題

如果剩係計表面嘅話
咁 volume of the sphere 本身就唔存在
如果包埋內部嘅話
好似呢題咁就明顯會出事

唔得呀，我諗漏咗嘢，所以我修正咗個用詞

補充多少少
A,B,C,D共面 -> 設呢個平面叫P
A,B,C喺同一個球面上 -> 設呢個球面叫S
咁A,B,C就應該喺P同S嘅intersection上
咁一個平面同一個球面嘅intersection會係咩形狀呢?

Sphere係講個殼，計埋內膽叫ball
Volume嘅意思有啲似係約定俗成咗，係講volume enclosed by the sphere

同circle嘅定義相近，circle係外圍條線，計埋內膽叫disc
Area of circle = area enclosed by the circle

好似好有道理
ball好似無聽過

但如果circle係外圍條線嘅話
咁circumference同circle係咪變咗同義?

姐係如果ABCD都lies on sphere
四點都要concyclic?
唔明

你估啱咗

咁如果P同S唔係互相垂直呢

唔明你意思
一個平面同一個球面點先為之互相垂直?

Ball呢個字喺topology出現，形容open set嘅時候需要用到

Circumference呢隻字會有多個意思，代表circle條線有幾長，或者想強調外圍條線嘅時候用
例如(angle at centre twice angle at circumference)咁，強調個外圍

好似係喎 無野了
學到野

唔使㗎，你諗下用把刀劈落個西瓜度，點劈都係圓形面
淨係諗垂直劈就得，斜劈同直劈理論上結果係congruent

頭先諗唔開 無諗到呢點 以為會出左一啲類似conic section既面
發現自己vector仲有好多野唔識
geometry真係好弱

x2

PK
我學校MOCK出過
應該個呀SIR抄

話說DSE入面
sphere嘅中文係球體
如果話sphere只係計表面嘅話 明顯有問題

只可以話DSE嘅用字無諗到咁深入

circle都係conic section嚟
你無錯到

咩叫t sub

不如咁諗，題目話lie on，用on姐係球體表面

Ball嘅中文好似叫球
用中文係咁痴撚線㗎啦，無辦法

Let t=tanx
你可以試下用呢樣野係2019條integration到

中文所有立體都要加個體字
可能想統一掛

唔係tan (x/2) 咩

俾條你試吓

講緊Q10 part b?
唔係let squire root(3)tany= tan theta咩
死啦20DSE但完全未聽過

t sub 喺 M2 其實無乜用
唔理都得

2020出呢條 應該好多人都啱哂 太淺

包裝做神技

差唔多啦
如果我咁寫咪搵返in terms of 2t既trigo function
不過我唔記得2019條題目係咩了 淨係記得我上年係咁爆

(b) 好想用 subsidiary angle

-3I+4J好似太明顯

咁送下分都要嘅

我覺得呢種玩法比較適合section a 6-8分咁考
做section b個條integration就似乎淺左少少

如果唔咁出題，啲人會用返上面條t sub
然後做到成篤屎咁

呢條太Guide

數撚又打飛機

記得早兩日 有人問過mi可唔可以溝sequence考
我覺得呢種format應該可行

可以扭一扭既
例如變成2I-8J/3

輕鬆 AL都出過
對我呢啲想搶分分嘅人 嚟講
好易

分分
我要5猩猩

下唔可以用Tsub咩
我仲諗左陣
係咪+5-5咁樣?

星期三 format：

想問下 __(paper 1 分數）+__（paper 2分數）/100 有冇2/3/4/5/5*/5**

唔跟冇人應你

呢到係咪個個都上哂岸

用t sub可以，不過好笨

要講埋係 m1 / m2
想問下 m _(1/2) ..... 有冇... 咁樣

考生

你條仆街笑鳩禾牙

+5-5個解法靚過t sub好多
條題目係可以用t sub計，但個過程太肉酸，難為咗答卷嘅自己

gchi

我想做龍囝就笑鳩禾

G乜撚嘢chi
笑鳩人嘅就入唔到jupas A1
GDP唔過2
FG 12k 6日工 7日AL
Or 做做下比人炒

同埋bi就得啫，bii冇得+5-5

分分

星期三又要準備寫solution了

試下唔好咁火爆 輕鬆啲

上兩年記得都有流出

今年預計幾耐完卷

唔出奇啦你估真係個個日校老師都咁有料咁有心力年年自己出題咩
好多都係question bank抽啲題目出黎就算

今年狀態應該好過上年好多，有教班
慢慢寫靚個workings，應該一半時間就夠完卷，再check埋應該仲有機會早走到

做完放個答案上嚟

攞到份卷就一定會寫
因為我本身都要update下屆學生啲碌屎

如果要早走係咪要兩個鐘內完

兩個鐘三個字內
佢係最後十五分鐘唔走得

唔sik你

講大話入唔到cu econ

你認得我了
但仲諗緊係咪ECON
但都係DSE後諗既事了

好後生ja me

原來可以咁...
btw佢個寫法係咪有問題
n=1個陣 f'(x)唔係nx^n-1咩？

f(x)都depend on n
個寫法的確唔係幾好

你讀M2為咗咩先？考下年DSE定係入大學前預習
Trigo鳩操個效率唔高，我應該俾到啲guidence你去睇得通透啲嘅，好似係

諗諗下好似out-c
因為M2只係要求考生學到2nd derivative

會考巴好有人氣

姐係以前個啲nth derivative題目原來全部都唔洗識？

數撚打J/嚇dse考生用
In by part都係最多2次

M2你幾時見過HKEAA有出過nth derivative

分分溫到今晚12點

以為只係佢收埋左
可以搵方法借屍還魂咁出

例如我用上面條題目modify少少野做例子
其中一個我心目中可以借屍還魂既諗法係咁：

但係其實有睇連登肯定認得出啦
唔覺得現實中有幾多個教書佬同你profile相似
應該俾學生問過唔少次？

有冇肯搵我我唔區
可惜無

有人*

m&s都有堆 ce 讀 amath 上到去讀chem + bio + ms既人

但畢竟呢堆人大部分唔係數學最頂尖

但講到攞A都係要有d料到先得

m2起碼 trigo in/d同 matrix做得熟都有幾星期既 head starting

m1 算啦， 除非讀bba

你預40 穩2

有啲學生係靠我課室鍵盤認得我
有啲我估係知道但無講出嚟
又有啲係我開咗分享post之後就認到我

都真係無乜人咁得閒去追滿分

我覺得網上識先再識真人一定多過識真人先再識網上

其實我幾鐘意M&S，佢啲prob出得幾靚（經典例子11年升降機），calculus難度唔高但係呢個程度嘅應用題都可以出得咁有深度，其實對中學生來講算恰到好處

如果M1變返M&S咁，呢科會吸引好多

巴打真係好靚仔

我仰慕左佢好耐
真係好想做佢學生

雖然比出面d補習社貴d
但係見到靚仔已經抵翻曬

圖呢
想J會考巴真身

其實好易搵

Tg me好過

諗起都扯扯地

學生話我唔算貴
有啲仲話算係平

同拆plan名師同私補比算平
但同其他大型補習社老師比就貴小小

原來有埋操卷
咁都唔算太貴

會考巴好傻豬 比人認到個keyboard

想問下最尾一日有咩可以做下熱身
前幾日都陸續做哂呢幾年個D

有d野問左,唔會答你
唔問,你可以答自己

屌...u老鼠大冇腦

啱啱考完英文
準備溫數同入嚟問

早啲瞓仲好啦

過幾日先考
到時應該要通頂溫啲concept
打陣機先

早d訓啦
聽日11點準時等大家好消息

m1玩完了

Same

做唔切10幾分 under over estimate 手殘寫錯

仲諗住衝*，有條5偷笑了

實力不足。

有冇m1卷

同求

有m1但得中文版

dse out C

好

dse out C
玩完了 聽晚考
求老屎忽指教哩題
我冇答案 唔識呀

ok了

想請教埋哩題

點解佢唔洗改上限
照入0同sqrt 2 就得嘅?
唔係對y axis 轉咩
係咪我concept唔清